羅范過去歪論實錄一覽

今早（9日）在港台英文節目中，在毫無證據下指有少女「被誤導」為示威者提供免費性交「慰藉」的行會成員羅范椒芬，過往多次語出驚人，而且不時涉及對年輕人的看法。

2004年坊間叫喊前特首董建華下台聲不絕，時任教育統籌局常任秘書長的羅范當時曾指，很多人批評特首，但年輕人最無資格（least qualified）去批評，因為沒有了特首，年輕人不能得到如此多資源，與近日特首林鄭月娥被質疑指年輕人在社會（no stake）同出一轍，有關言論惹來不滿，羅范其後向年輕人致歉。
及至2006年，兩名教師於4日內相繼自殺，羅范回應時為教改護航，否認排山倒海的教育改革與自殺事件有關，甚至指：「如果係，點解淨係兩位老師（自殺）呢？」涼薄言論激起民憤。

2014年雨傘運動期間，仍任港區人大代表的羅范，聲稱有朋友要移民並非怕共產黨，而是怕了年輕人；2018年《財政預算案》出爐後，青少年被認定未能受惠，羅范反對派錢時更呼籲：「捱下啦，後生仔」。
今年7月開始有年輕人疑因反修例風波輕生後，羅范出席網台節目時曾說，不能直接將近日年輕人輕生的責任歸咎政府，正如亦不應該將《逃犯條例》修訂導致激烈衝突，說成是通識教育的責任，更稱如有官員自願問責下台，未嘗不可，而作為政府智囊的她至今未有為獻策不力而辭任問責。

除了年輕人，羅范對動物亦有高見。支持填海的她曾在2016年時稱，填海不會影響白海豚生態，因牠們能夠聰明地另找地方棲息，形容生物好聰明：「如果你某度地方填，佢會去搵一啲其他更適合棲息嘅地方」。

我都知更適合你嘅棲息地方係咩
墳墓

返屋企食飯蕉啦垃圾

人渣

妖， 講到言撚之鑿鑿咁，唔去報警協助調查，而係度散播妖言。。。。。
不如幫佢報警啦